Wie neue Nutzer hinzugefügt werden, wird in dem Abschnitt~\ref{sub:use_case_add_contact} funktional beschrieben. Anschließend werden sie dem lokalen Verzeichnis hinzugefügt. Es ist nicht ganz trivial, denn es muss beachtet werden, dass bei dem Austausch der öffentlichen Schlüssel nicht kompromitiert wird. An dieser Stelle wird genauer auf die technische Umsetzung eingegangen.

\noindent
Es gibt zwei Wege neue Nutzer hinzuzufügen. Zum einen, über eine Out-of-Band Nachricht, einem persönlichen Treffen oder zum anderen durch Vorstellen eines neuen Kontaktes, durch einen bereits bekannten Benutzer. Das Letztere wird über eine verschlüsselte Übertragung durchgeführt. Deshalb ist dies nicht als kritisch zu betrachten.

\noindent
Wie in den Anforderungen in Abschnitt~\ref{sec:application_requirements} beschrieben, soll für die initiale Kontaktaufnahme eine Out-of-Band Technik verwendet werden. Es wird ein \gls{qrcode} verwendet. Dieser enthält die folgenden sensitiven Daten:
\begin{itemize}
    \item den öffentlichen Schlüssel
    \item den öffentlichen Schlüssel zum Signieren
    \item die \gls{wlan} IP-Adresse
    \item die IP-Adresse des mobilen Datennetzes
    \item die Mobilfunknummer
    \item eine Liste mit Berechtigungen
    \item den Benutzername
\end{itemize}
Ein Nutzer, Alice, erstellt einen \gls{qrcode}, welcher von dem anderen Nutzer, Bob, mithilfe der Kamera eingelesen wird. Bob bekommt nun eine Übersicht der Daten des \gls{qrcode}s. An dieser Stelle, sollte Bob die Fingerprints der öffentlichen Schlüssel mit denen von Alice vergleichen, ob auch die richtigen Schlüssel übertragen wurden. Nun kann Bob noch einige Einstellungen, wie Vertrauensstufe oder Berechtigungen hinzufügen, bevor er Alice hinzufügt. Die Vertrauensstufe dient als Indikator, ob dieser Nutzer eher ein flüchtiger Bekannter ist oder ob man diesen Kontakt vollends Vertraut.

\noindent
Diese Variante, zum Hinzufügen neuer Kontakte, wird von bekannten Nutzern vollzogen. Bekommt Alice beispielsweise eine Anfrage von Mallory, den ihr Bob vorstellen möchte, wird diese verworfen, weil Alice Mallory nicht kennt. Aber wenn Carol ihr Bob vorstellen möchte, ist dies möglich, denn Alice kennt Carol. Nachdem Alice die Nachricht akzeptiert hat, wird Bob automatisch mit einer niedrigen Vertrauensstufe im lokalen Verzeichnis angelegt. Diese kann später von Alice manuell verändert werden.
